Asparagus umbellatus és una espècie de planta de la família de les Asparagàcies que es distribueix per les Illes Canàries. És una herbàcia de distribució amplia i que es troba també en penya-segats i roques de les zones baixes i de la laurisilva. 